有無抑鬱嘅人入一入黎

最近有啲唔如意嘅事加幾大壓力 而家每日做野都提唔起勁 每日都有一段時間個人好唔開心覺得自己好無用好想手好想死 有無人可以話我聽我係咪抑鬱

你最近係咪連自己最鐘意嘅野都唔想做
如果係嘅話 都幾大機會有

我冇諗過自殘，但係呢排做乜都唔開心，表面係笑笑口，但其實係好唔開心

開心啲咪得lor

你呢句其實真係唔講好過講

有無成日頭痛頭重，行路果陣個頭好唔舒服

而家有空閒時間都無玩平時鐘意嘅野 但我唔知係攰唔想玩定係點 個人好無動力

都係

有頭痛啊 唔知點解

頭重呢?

你呢個情況持續左幾耐先？
持續左兩個星期以上先叫係，講緊日日都係好無動力好唔開心嗰隻

少少

差唔多一個月

持續兩星期或以上就可以界定係

你咁想知自己係唔係抑鬱，有咩意義，又唔會解決到既，定其實你想比個借口自己抑鬱大唒？有咩做唔到就推落去抑鬱度？

你諗下點令自己開心小小好過啦，岀下街，曬下太陽，做下運動

我嗰時係見輔導員，佢建議我去睇醫生嘅
亦都見過有人係睇左普通科先，睇下係咪真係需要轉介去專科

咁會唔會訓得好差，成日發夢，精神緊張？

你發現到自己嘅問題，知道自己嘅情況係好事
建議你及早去睇精神科醫生
未必要食藥，醫生會按你情況去決定治療方法
支持你

過來人

我都有諗過係咪借口 係咪自己垃圾所以先咁

有疑問係正常，即使去就醫，醫生都一定首先幫病人釐清呢個疑問
做人唔好下下批評
抑鬱其中一個原因係大腦出現病變，係控制唔到
所以抑鬱嘅人係做唔到諗方法令自己開心少少
你一句批評對抑鬱患者可以造成好大影響
佢會諗 我唔肯定自己係咪有病都係自己嘅錯

訓得好差又無乜 不過不嬲訓得少 但係精神緊張就真

每個人都有價值，你呢個階段有疑問係正常
而家清楚知道咗，快啲去睇醫生啦

咁應該係你放鬆唔到，情緒差壓力大會引致好多病，你自己google下就知，我覺得你應該唔太嚴重，多d運動或者揾野做下分散注意力，唔好成日想d唔開心既野，應該會好好多，有必要咪去睇醫生，醫生會判斷係唔係抑鬱

我唔係批評，我自己都比醫生評有長期抑鬱，
抑鬱唔係比自己避世既借口

佢文中既口吻只係擺唒失敗想逃避既責任係抑鬱度，短時間係睇唔岀 係唔係抑鬱

大把人受挫敗，因為心理因素想逃避責任咁解，呢 d 只係短暫性偽抑鬱

真係咁想知，咪搵醫生評下

無曬動力，做咩都無心機
做以前鐘意做既野都唔會開心
究竟幾時完